# Database Interaction

В репозитории хранятся исходники консольного приложения и библиотек демонстрирующих два подхода к работе с базой данных.
Код организован с применением паттерна "Репозиторий". 

База данных содержит простую схему данных для сервиса на подобие Авито. У кажой таблицы есть ExtendedProperty с подробным описанием ее назначения.

<b>Список проектов в решении:</b>
* `Common` - содержит общие интерфейсы для проектов библиотек и консольного приложения.
* `ADONetLib` - содержит логику взаимодействия с базой данных (SQL Server) через ADD.Net. Разные классы репозитории реализуют CRUD операции по разному (Ad hoc запросы, вызов процедур, работа с данными через DataTable). Такая реализация была сделана для того, чтобы попробовать различные варианты взаимодействия с бд из C# кода. Реализует интерфейсы из проекта Common. 
* `EntityFrameworkLib` - содержит логику взаимодействия с базой данных (SQL Server) через ORM (EntityFramework 6 подход CodeFirst). Реализует интерфейсы из проекта Common. 
* `Console` - проект консольного приложения демонстрирующего работу проекта в целом.
* `DB` - проект базы данных.

Библиотеки ADONetLib и EntityFrameworkLib реализую одинаковые интерфейсы из проекта Common. Кроме базовых CRUD операций, реализованы следующие методы (запросы):
* Подсчет количества городов в справочнике городов (проект `Console`, `class Program`, метод `CountCity()`);
* Поиск всех пользователей с указанным именем (проект `Console`, `class Program`, метод `FindUsersByName()`);
* Поиск всех объявлений в опеределенном городе (проект `Console`, `class Program`, метод `FindAdvertsInCity()`);
* Поиск всех объявлений определенного пользователя (проект `Console`, `class Program`, метод `FindAdvertsFromUser()`);
* Расчет средней оценки для заданного продавца (проект `Console`, `class Program`, метод `GetAverageRatingForUser()`);
